有無人覺得新加坡人中英文都好差

我想講香港中英兼擅嘅人有好多 雖然唔可以話大部分人英文唔好 但叻嘅人都唔少 好多連外國口音都學到

相反以母語嚟講 香港人講廣東話表達清楚 而且唔會有咩溝通問題或者好多語病問題 就算其他講廣東話嘅地區都明我地講咩 但睇新加坡講英文又唔算特別好 口音又重 更加唔洗講佢地寫中文會寫到一pat屎咁

坡狗要奶共就學好中文先啦

唔係話想幫坡狗，但你自己去南洋理工同NUS打個白鴿轉再返嚟講嘢啦

Very nice sia ~

呢啲自我膨脹輕視他人嘅心態真係害撚死人

唔想幫班monkey 但人地啲英文真係好好 分分鐘勁過一啲外國人

認真講 人地好多機會講英文
出去外國同人傾計起碼流暢先
香港人就係毒撚 一尾er er er

依代坡狗英文好過香港人好多，坡狗中文我唔知，但英文真係好好，香港回歸後英文差左好多

香港人都係la

我以前係新加坡公司做野，人地D 英文真係高好多，普通話都好一截....香港人真係比下去...

你呢啲心態咪就係搞到我地一直都冇進步 只有退步囉
你攞人地啲exam paper黎睇下就知咩事 人地小學卷英文都難過dse咁濟

岩呀 回歸之後好多野轉晒中文
又母語教學 少左用英文講野
仲少左用英文去諗野 自然speaking能力差啲
以前港英時期香港人英文一定好過坡狗先
以前TVB有新聞講香港人英文
一個F.7 A-Level畢業學生
播段court入面既錄音俾聽
完全聽得明無難度
而家相反啦個個中學雞都抖音

我地真係唔應該再覺得自己有幾勁 反而係認清現實 睇下自己缺點係咩 再去改善

中文差係真

英文差係假

完

但唔係人人都f7 grad 好多都會考上唔到就出黎做野

咩心態? 事實上好多香港人英文都勁過新加坡人

利申: UE Straight A + HKU BLaw grad

香港人最大問題
1) 少機會講英文
2) 驚俾人笑 (班傻鳩最鐘意話人讀錯字+chok accent)

其實香港人中英文都退步緊 真係要努力d搞翻好d文化實力

你代表曬全部香港人？

試下求其係新加坡同香港街頭的幾個後生出黎啦 一試就知

巴打好勁
但真係要認清事實
一個地方英文叻唔叻唔係比最叻果批
而係比中游同下游果D
香港人既英文普遍真係差左

你想講話你自己英文叻所以香港好多人英文唔差，不過而家係講緊一般香港人英文係一般甚至差 之前份工in 過無數香港大陸歐洲韓國人，香港可以話最差個群，講緊大家都係好大學畢業加做咗幾年野

新加坡英文差？你係當地生活過未？
口音重係事實

我有話”全部香港人”?

上面有人講新加坡人”分分鐘”勁過一啲外國人
我話”香港人都係” 文盲唔好上網啦

香港人好鍾意笑人地英文口音 grammar etc
我係外國夠膽講英文多過係香港

人地好勁架，你唯一可以唔認同係發音

依家講緊average level . 香港有幾多個HKU 讀LAW?

sor 以為你講香港人係講緊general public
其實你態度可以好啲
同埋你話好多香港人英文勁過新加坡人？哈 真係咩

離地撚

香港有好多優勢 大家要努力d保持
E.g. 香港人英文口音好聽好多，有d frd講英文講到native咁
同埋我地用正體字，有氣勢好多

玻仔平時生活都會日用開英文
講language proficiency既話其實好過香港

坦白講，新加坡人既英文係普遍勁d既

唔係話想幫港豬，但你自己去港大同中大中英文系打個白鴿轉再返嚟講嘢啦

同埋你一個勁 係咪代表好多香港人勁？

咪係

你攞英文系黎講 邊有得鬥呀

大家唔洗又拎HKU LAW / NUS出黎比
最top果批我相信香港同新加坡不相伯仲

最簡單就係去當地用英文問下路人/學生路
去街市/超市用英文買野
睇下邊度既人講得流利D

新加坡人(年輕一代)中文確實差。
不過英文係佢地first language來的
要批評英文係native tongue嘅人英文唔好，樓主要有小小qualification bor

你真係未見過香港有幾多人廣東話都講到1999

我唔否認香港人英文普遍差過monkeypore既
只係佢拎人地最好果D大學舉例,我又拎返香港最好果兩間大學比者

後生個代生活全英文，點會英文差?
幾個坡仔fd就聽得明廣東話但係唔識講
上一代就廣東話+普話+英文

發音唔係所有，OK?

玻仔英文一定好過香港好多人
人地全英教育 連街道牌都係英文

關你撚事咩, 顧掂你自己先啦

無知都唔使沖出嚟柒㗎。。。

中文好有咩值得吹奏

Hk 一般人 唔計I school同名校
一般講到er er er

Ok 就同你講general public
大部分香港人都識讀 “three”
但新加坡人會讀”tree” even NUS 啲學生
好難聽

香港嗰班明明個個都咁廢
聽到人哋講錯就grammar塔利班上身

講新加坡三大冇得比架wor 人地精英 等同香港三大一樣大把英文叻嘅人 當地普遍升唔到大學嘅人一係讀polytechnic 一係讀外國top up degree 新加坡一般人就算講開英文都係講singlish 講singlish叫唔叫英文好？
我唔會話香港人英文好過新加坡人 但唔會差得好遠

同意

On99
咪撚井底之蛙啦
同支那人有咩分別

同返個monkey see monkey do on9仔講

懷疑樓主冇同新加坡人做過野

人地好好多 利申 外國讀書

呢樣真

你可以笑人有口音
但如果大家隨機係街執

1000個老人
1000個中年
1000個後生
黎問路 中英都問

我都好撚肯定新加坡人 對答一定如流過香港人

就係香港人咁鐘意笑自己人grammar
先令人唔敢放膽講英文 根本其他國家人wfc grammar

所以咪容易退步

新加坡唔係好多都係南亞人咩

人地英文係考英國試

香港英文好得小部分

最仆街係小學啲教畜笑埋一份

心水清

Singlish都當英文？ 鬼佬frd 都話聽唔明
不過叫佢地轉返正常英文無難度

先唔講大學 新加坡既華人新一代已經90%係唔識中文 全部都係講英文 講緊係母語係英文
就普遍程度同proficiency黎講 新加坡一定係贏 呢點係事實黎

利申：係新加坡做野住過一輪

佢地發音可能差
但英文好好
屌你人地起碼對答如流先啦
我地剩係on99口啞啞咁

想講香港好多大學生講英文咪又係er er er
有咩資格笑鳩人咩

SG人做7仔收銀到講英文, 差極到比HK人好得多.
利: Igotoschoolbybus level

我覺得佢哋英文流利係真嘅，但係好多新加坡人都唔識讀th音，佢哋會將three讀成tree，將through讀成true 。

毅進班狗呢幾個月都影衰晒香港人
:what's your name
:Brian problem

透過貶低人黎抬高自己無意思
拉

...我諗除左大專以上無人會笑之外 不過聽聞(LAW ENG 系D人好重視)
中小幼都會笑鳩你 不停糾正你 但唔係個個教蓄都有咁多下根兩去指導
尤其中英好巴教師唔判多

grammar 點會唔重要咪玩啦
最重要係唔好笑人

英文平均就緊係坡仔贏啦

勁到啲鬼都聽唔明
好心啦 班馬嬲係撚講緊英文咩

香港平均差過新加坡係真
Band 2/3個堆母語教學唔使講
連band 1都未必講得好
但傳統名校/I school/boarding個班已經有semi-native 程度
再加埋好多中產家庭由細到大都同仔女講英文
呢到加埋都唔少人了
In terms of business English
香港唔會差過SG

香港人咪又係讀做free 同 frough

啲口音勁撚難聽，坡狗根本係講英文既支那人黎

街市買個飯都可以用英文溝通到
香港既街市... 單字講得明都偷笑

香港人贏係靈活多變 唔係語文law

為反而反

佢地英文幾好Wo 個口音好得意

又一隻踩港五毛

聽說讀寫，淨係講說？
新加坡人英文好公認㗎啦

師兄昏迷左幾多年

新加坡gce delinked左英國gce好耐啦

本地版數理好似深左 英文似乎又淺返d

講toilet唔知咩黎
後尾派印度妹先溝通流暢

原來用bathroom
感覺幾死板

認真依d post 真係害撚死人，搞到班細路仔自以為屈曬全世界機，中英都好過人，目中無人，出到社會俾人一野打沉

又係成班小學雞係度幻想人地國家幾好幾好
等你出黎做野有機會對到新加坡人
打個電話講第一句就夠你幻想破滅
星加坡佬/婆果D垃圾英文仲衰過U D巴基斯坦professor

收皮啦 香港大把人英文好

星加玻全部英語教學
香港仲有band 2/3係中文學校
top to top咁比差唔多
但general香港學生英文就唔夠玻仔了
始終香港人mother language 係廣東話

其實點比 人地兩間都係政府支持下走向國際
香港間間都喺正苦支持下走返大陸
越嚟越差就梗

直接講 咪即係dse u/1/2/3 既根本英文廢(佔大約80% 考生)

4/5 叫過得去

5*/** 先叫學得ok

香港人咪一樣

算罷啦回歸前嘅香港人有幾多人會成日用英文溝通。香港大學生比率仲要係已發展經濟體中最低。最後，你話回歸前香港人英文好，唔通你覺得依家上咗年紀嘅一代人英文好好咩

美式同英式英語嘅分別啫

知唔知香港啲band 3仔係可以一句完整英文都講唔到

我就喺uk 讀緊書 都未撚聽過有人話馬嬲英文好 笑鳩佢嘅鬼就有一堆
公認?

就係依d捉人口音，香港人先咁驚講英文，係外國人地聽得明就得，就連錯grammar都唔介意，英文講得多先可以進步，下下捉依樣個樣真係收得皮

咪係
新加坡人英文好好喎
我親戚喺新加坡住
佢都話平時返學都係用英文溝通多
為咗唔好唔記得廣東話點講（佢細個就移民咗過去）
喺屋企就迫住半中半英
不過多數都係講英文多
中文我就唔清楚因為佢啲中文真係好差

講得啱
最驚有學生哥見到呢啲post真係以為香港英文亞洲第一香港冇啦啦整個母語教學已經仆晒街，大家要努力自學

Pronunciation 同accent 都未識分唔好學人討論英文啦

香港母語教學加埋一日150個，再加埋大學一堆支那教授，根本好難比得上人哋有嘅語言環境。

就算連登仔個個30分，其實當中好多人文字表達都有問題

你走先我幫你頂住

新加坡同香港一樣有好重口音，只係你聽慣港式口音，覺得問題唔大姐，但論聽寫讀，香港人一定輸俾坡狗

咁就叫踩港五毛？ 認清自己幾多料先可以進步

聽同睇 未必 特別對死鋤個d人來講

講同寫 係，仲 好明顯

同香港人比，對唔住，人哋真係好啲

有口音同讀錯音係有分別架喎ching
而家係three 讀成tree 喎

好心你係踩坡狗就搵過第二樣黎踩啦
話人英文差
分分鐘佢地既小學生英文仲勁過香港大學生

新加坡公司做野，坡狗啲grammar 好差，啲發音又怪 只係佢地好有自信咁講，變咗比起香港人fluent, 不過香港人啲英文越黎越差都係事實

其實4都過唔去
見到鬼都係err err err

咁又誇左d

香港人最多將three讀成 free

tree唔會囉

monkey英文屌打香港人係真,
佢地直頭用英文黎做母語咁濟

香港人去到subway 多數this this this
你就會明差幾遠

老老柒柒
中學做過坡佬既英文卷
都幾難下

5 都係 er er errrrrr

不過有4/5 起碼鬼佬估到講咩

英文的確係好過我地

英文不嬲都係靠自學，讀EMI 英文廢你估少

θ th 好似得英文會常用呢個音 好多非英文母語都有困難
唔只香港人

樓上好多人都講 monkey係說方面真係唔係太得 呢個我都承認 我見過even columbia 嘅monkey講英文都真係差
但佢地聽力 閱讀能力 同寫作 都真係好過香港 overall黎講 我覺得新加坡人比香港人英文好

btw, 呢D野唔係咁睇
廣東話係我地香港既文化同母語
唔係一定要英文勁先高級

咁應該係全間大學咁比 而唔係用香港最top大學嘅英文系同人地全間大學比

樓上有個law撚話好多香港人英文好過坡狗架

香港人d英文依家冇得比啦
回歸前都有得鬥下

先唔講英文，雖然唔想承認但新加坡人一定好過香港人好多。
香港人中文又有幾好？ 懶音多到，用字又經常混淆，又成日用錯字同5p字

中文可能真係比香港人差 英文水平冇咩可能差過香港

自視過高真係普遍香港人既習性
睇下高官開記者會講英文就知

人哋有話廣東話低級過英文咩
只係客觀咁講母語英文嘅人英文程度一定好過母語廣東話嘅人㗎喎

此Post已完啦
樓豬=井底之蛙

論中文我地係好d 身邊新加坡朋友華文真係差
論英文高過我地幾皮

識條鐵咩樓主，人地溝撚哂中文英文Tamil之後自己叫singlish呀

*主權移交

佢哋啲口音好難聼

唔係話台灣人英文廢
你去台灣google 行個圈再講野

🐒sick🐒die

我試過同大學生問路，佢哋會收起坡式英文，用返英式口音英文嚟答我

喺Aljunied嘅Sheng Siong超市，啲阿姐點都識講兩句英文，再望下佳寶

然後樓上有條友為駁而駁我，真係柒撚到

On9，我敢講有七八成香港人唔識發th 音，剩係讀做free free噉，香港人又讀得幾好聽呀？
讀音好死啫，聽得明咪得

I am afraid what you said is irrelevant - whether you are HKU LLB first hon or not 乜都好
英文在香港並不視為native tongue，so it is not taught as a native tongue.
即係話：英文係搵食工具。但大部人寫日記唔會用英文
假設閣下係香港本土英文測試制度打爆機都好，如果用native tongue嘅標準去assess閣下嘅英文，係不恰當嘅，亦不一定代表閣下英文好。
你睇下香港班AO，精英律師講嘅英文係好technocratic, robotic, full of cliches.
你可以比較下SG Gov同HK Gov個網嘅英文，就睇得出分別。
係李光耀領導下，英文變成新加坡人嘅mother tongue。 香港英文嘅使用，角色，能力根本同新加坡唔同。香港應該同其他英文係second language嘅地方比較，唔係同first language城區比較 - 除非英文係香港角色出現根本性改變 - 即係話大家當英文first language咁學，咁用，完全有英文諗野，表達情感。
用第二語言來講，香港人英文叫做過得去。 普遍德國同北歐人比香港人講英文講得好
我諗唔到一般香港人憑咩去comment新加坡，加拿大，英國人英文好唔好。 正如一般英國人，就算用second language方法學左十年中文，憑咩判斷香港人中文好唔好。 唔係話唔得，除非閣下有first language嘅proficiency。

連登=小粉黃

Er er sorry I can’t find the right word

華文真係一啲啲，但新一代直接學拼音，唔太識寫漢字係真。

唔計口音...坡狗英文lv高過你幾皮傻仔

最憎呢啲中英夾雜

好多5毛踏香港人笑撚死
係啦香港人全部都文盲ok?

其實有得4/5 英文都唔會差得去邊，但夠唔夠膽同外國人講，依個先係問題

依一代好多口音都無乜
有口音果d都係老一輩
香港有幾多收銀阿姐會講英文啊
見到鬼佬都係講中文
但新加坡普通阿姐都識講

香港後生依一代好多連講都唔會講
我寧願有口音但識講好過連講都唔會講
係到笑人英文差

EF EPI人哋排第5香港排三十幾

大部分認同。之不過華語嚟講，香港人都唔算第一語言。
新一代支那教育就唔清楚。

其實佢個利申同佢表達個內容係完全唔related

抱歉，我承認我中文同英文都唔好。

如果你夠勇，面皮厚就出嚟同人講多啲英文啦。到時慢慢將pronunciation 同accent 矯正就會一步步進步。點解要同其他人比呢？開心啲？會識飛？人哋進步你眼紅係乜心態？倒不如學咗先再講啦！

香港人，搞好自己先同人比，唔好以為自己高高在上睇唔起人哋，其實自己原來係井底之蛙都唔覺知！

有冇咁嚴重呀

係唔識講，定唔夠膽講呀

咁都關黃唔黃事，想借啲耳踩香港人咪出聲我本意係想大家知己知彼，無謂過份自我膨脹關咩黃唔黃事

唔係
識啲新加坡人英文好好

香港人陋習就係乜都覺得自己好勁 同強國小粉紅有咩分別？
人地講事實話俾你聽坡狗英文普遍好過香港人 你又死都唔肯接受 又話五毛 又話踩港 根本就同班小粉紅一樣 只不過佢地淨係識講nmsl咁解

踩呀話，踏

同意所有 除左最後一句

EF唔係random sampling個結果冇任何意義

有年香港仲低過台灣 on9 的嗎

同人普通傾計真係唔重要喎
你寫就話姐

中英夾雜就係香港特色
Send個email 俾你
幫你arrange courier

咁都俾人屈毛

講事實咋喎

面對現實啦 同埋冇人地咁好其實唔係我地問題 係因為人地first language係英文

俾人屈毛添啦而家

自己中文都寫唔好仲批評人地英文講唔好

平心而論
Monkey嘅pronunciation的確係將Three讀成Tree
但只要唔會引起confusion 又有咩所謂

人哋in general嘅sentence structure, choice of word真係好過普遍香港人好多

Ching，華語指？

連燈依家係唔啱聽就叫人五毛

如果對英文嘅運用止於同普通人傾到計就滿足，咁一世英文都唔會好

我擺明抽水，連登仔（我唔會講咩一部份人）呢幾個月柒事做盡，仲以為自己好撚醒，同小粉紅有咩分別

踏乜鳩
你係咪真係文盲黎

都唔知呢啲“上一代人英文好好”既講法邊道黎我極少見到英文流利既老一輩。就算係專業人士，多數都係written勁，oral正常lv。

分化 五毛 鬥黃

HKU LAW喎

條友真係好on9, 無撚啦啦屈我做5毛，講事實都唔得嘅？香港世界第一得未，？講出嚟就係想大家進步同改善，有朝一日先可以真係超越新加坡，而唔係噉樣自欺欺人。
極度懷疑佢本人真係文盲

其實係
捉一個字就當錯 痴撚線
飛機師都係three 讀成tree架啦
唔通澳洲佬day讀成die又話澳洲人英文差咩

睇下班高官咪知

人地最基層嘅都可以全英文溝通㗎

佢係HKU LAW

知你講邊條 條友將aquit 解做離開喎

紐西蘭ten係讀做tin 唔通人地英文差

咁佢生活階層係囉，你計返讀得三大神科，有幾多唔係名校同屋企通常唔會低下階層

人既視野係會比自己經歷影響到

係

憎還憎
佢地大部分人既母語真係英文
寫方面，無論係日常定商業英語都寫得好好
真係鬼佬都未必寫到咁好
講就肉酸啲，有口音
同埋日常對話會用singlish

中文差就真
講同聽都唔係好掂

利申
有新加坡朋友同同事
同埋有輕輕輕輕輕輕輕
研究過當地教育體系/文化

真，Ben又讀成bun
根本用發音黎定義英文程度係弱智既想法黎

人地英文好都夠
你笑佢井底蛙仲好啦

啲離地撚特別鍾意衝出黎

我相信佢地written應該幾勁既，畢竟嗰個年代可以入到大學。不過如果要用英文談笑風生咁講外國文化野，我相信佢地都係收皮

🐒

我之前打算過去新加坡讀中學嗰陣都讀過下啲教材 就咁一條數學題啲英文都鬼死咁難

樓上有啲連登仔好撚似小粉紅 我們香港人是最棒的 中文英文草死玻狗

香港最top 果堆英文都仲係好
中游開始果d 考ielts6.5 都有壓力
新世代只用普通話

英文係好 不過個格真係好撚閪

All I can say is, I fail to understand the purpose of his declaration of interest

最top個班 2文3語好係基本
大部份仲識法文 西班牙文

我記得我frd之前讀協恩 好似係要強制讀西班牙文或者法文

其實cockney 都係將th 讀做f ，harry 讀做Arry，唔通又話佢哋pronounication錯？

其實語言啲嘢明就okay，係香港某部分人成日捉人要BBC 口音 RP

Mandarin

同埋呢個post已經開始畀人用嚟帶緊風向，唔再覆啦。

同中國人好似 尤其似上海嗰班，又係好撚搏好進取，再加少少狗眼看人低

母語教學on99整咁多中文中學害人地啲仔女

隨機抽個香港大學生d英文其實傾唔到計

其實如果同當日有大學degree 比，可能真係上一代勁，written 應該真係好好過依家大學生

同埋以前有毛ee,我記得有個男人上電視教英文，唔記得佢咩名，總之好多人吹奏佢，過鬼佬都唔夠佢勁，有個好明顯icon係度，我地依家無囉

其實打飛機係冇用
坡狗D 中文就垃圾，但英文唔會差過香港，你最多可以笑佢口音

其實th音發得唔好唔係問題 去到英國都唔係個個識發th音

但係有啲口音真係會搞到人地聽唔明好似印度佬啲口音 我真係聽幾轉先明佢講咩

講野有口音唔代表英文唔好wor
有新加坡fd vocab range
闊過一般香港人好多
人地又係母語

你講一般新加坡人一定好過一般香港人

真心，唔知佢地母語係咩，中英都差。

老老實實，英文好香港人好多喎，雖然有口音者
中文就睇個人造化

有無片 想聽下

人哋想曬命

香港有好多叻人，係你個層面見唔到姐，你又去IFC/ICC行個圈呀。

走轉英倫三島你會發現一個字可以有好多發音

大佬唔好咁痴線啦
新加坡平均英文水準應該高過香港 只係口音”唔好聽”先有錯覺覺得差

你估新加坡人唔知three正確讀音係咩咩
正如claim buffet呢啲字香港讀慣嘅讀音咪又係錯
新加坡人對住外國人就會講番好啲英文架啦

我以前都唔信

打機d玻狗最叻拎自己d口音英文出嚟打飛機

猩加坡英文我會同印度果邊果種睇齊，真係好難聽

慢慢發現連登都好多好似小粉紅嘅人
極度自大之但係又毫無見識

但係邊有人會夾成咁

Or like “think about”...佢地講猩呀包，屌那猩

阿滴好似係全台英文最好嘅1%之一

世界上冇乜人發到呢個音
德國佬都係用t- 去取代th-

Polyu? 你講老鼠芬果間shity下話

agger

一般人啊講

讀俄文同阿拉伯文

英文係唔差 但口音重到足以令你聽唔明

咁如果連講都唔敢講 英文又好得去邊呢

香港各方面水平落後好多啦，對住鬼佬er.....er...
又笑鳩自己人有口音，但明明native都唔會笑鳩人。香港人成日以為自己眼界幾闊，明明係井底之蛙，夏蟲語冰

人地起碼流利唔會口窒窒
同埋寫英文冇香港人咁公式化

How r u ? I am fine thx!

其實好簡單，你試吓喺香港接Cold call嗰陣時候講英文，睇吓香港人覆唔覆到你。我就試咗成五年都未有人回應到我啦，個個都係sorry wrong number。但係新加坡，人哋Sell到你上天花板啊。

70後80後可能英文係唔多好，但係90後嗰啲我見好多都ABC咁
睇番香港 ... 英文中學都 cut得就cut

Singapore Monkey

醒啊包係大陸 新加坡啲人係讀tink 佢哋連打字有時懶都係咁打

唔係唔想認同你
但用份卷既難度黎比較，似乎唔係咁準確

你幾耐冇返香港？不如你search下咩叫語言微調。

你岩，tink呀包，仲要中間冇停頓，機關槍

咁印度佬個隻口音又真係會影響表達嘅
成個intonations都錯曬
就好似日本口音咁

Fun fact: 我聽印度佬講野都要聽幾轉
但係身邊啲鬼佬同事一下就明

講口音架話
我係美國住得耐 聽到澳洲口音一樣聽唔明
讀大學嗰陣有英國仔黎讀書
佢啲英國口音 美國人一樣聽唔清楚
捉人口音係最撚戇鳩
個個國家既人講英文都係有口音

老實講我half Singaporean 但童年喺香港讀書 英文的確比我嗰邊嘅朋友差

日本係你聽到佢口音正常仲驚喜過佢英文水平高

agree

好多香港人英文唔好嘅程度就係連普通傾計都未做到
但你哋已經要人 native accent 再要字正腔圓仲要啱 grammar
連基本要求都未達成就要人追求更高層次嘅嘢實在太離地了

屌試下先 利伸ererer

sor，因為我真係廢

我幾時話香港人廢
我係hku 入面讀大把英文好

唔係強制 f1可以揀讀唔讀讀邊個 讀就俾錢放學每個禮拜當interest class咁上 好多人一兩年就quit

.....所以你就唔識基本sampling ?

我對台灣google入面有興趣
我只係睇過佢呢隻video

英國人英文好差

其實新加坡啲cold call都係外勞...

坡仔自己圍威圍嘅時候啲slang 同口音係重得勁，但佢哋另在同唔人講可以用翻唔同version 嘅英文
一同外國人講英文佢哋係即刻正常翻晒

佢地廣東話唔正

香港average 俾新移民拉低哂

仲未計北愛 仲有ROI 各種口音

回歸你老母咩支那狗

真

支那狗先用回歸呢個term

愛爾蘭人英文都好差

香港人唔知畀乜洗腦洗到一定要講received pronunciation 或者北美電視口音先叫英文勁
簡直係井底之蛙

唔覺啊屌你

大鄉里

呢樣真 可能好多公屋窮撚？
不過香港人英文勁係真 主要因為佢哋無treat差嗰班做人

我唔明佢做咩係要拎最叻果d比
香港最有錢果批都係富可敵國s添
要睇英文水平好唔好 求其搵個街口就睇到啦
去ifc/icc睇
不如去山頂研究香港人住屋環境

你望下level 1啲example, 寫都可以差過小學生
講應該更差

中文唔知，但人地英文好過香港人多多聲啦，係度打飛機

Cockney Fan 屎

James McAvoy 嘅Glaswegian 都好正

咁快搵到個

認真？
可能好多港男係毒撚先講得唔好啫 例如我
唔係毒撚會好啲掛
如果你話講嘢/做oral 港女會好勁wo
佢哋同native speaker有七八成似啦

睇返level 1都係佔20%左右啫

衡量英文，點會淨係用口語能力判斷
聽、說、讀、寫應該一齊講

另外，講話讀音錯誤，
香港人讀three都讀free，或有更甚者讀fee
唔好同我講聽得明就得
我地香港自己人聽得明啫 唔代表外國人聽得明
同埋用聽唔聽得明做標準好有偏差
邊個做評判先？

另外，睇返2018 PISA（國際學生能力評估計劃）數據
香港學生喺母語閱讀能力排名係低過新加坡
低過澳門𠻹

唔好再自欺欺人喇
畀心機增值自己好過

仲有，讀band3學校嘅一啲學生
係真係可以一句完整英文句子都講唔到
佢哋唔識，都唔想講

你去佢個網睇埋oral sample會更開眼界 連3嗰啲都係1999

揾乜嘢？

我都去過新加坡玩

熟食市場求其一個阿姐都講英文啦

人地英文好好多，佢地生活都係用英文溝通，香港有幾可用到英文？ 只係新嫁玻口音你聽唔明，所以覺得人地屎姐，其實只係自己屎。

見識少真係好可怕
大大聲講野都唔臉紅

老實，我去新加坡玩，廁所掃地個阿伯都識講英文

我都無話可說

Cockney
Scottish 就不了 真係聽唔明

認同你 啲卷只係其中一個example

可能我記錯

我覺得冇話正唔正
口音問題
唔同地區唔同口音
自然有文化差異
新加坡都好多人識廣府話(廣東話)
但用字上都會有差異

btw據統計新加坡係全亞洲英文最好嘅國家
香港真係冇資格話人

劉家傑? 記得細個睇佢英語一分鐘
主權移交之後變左利嘉兒教普通話

中英文都好差
講既係香港人

係咪佢話DSE英文卷難做?

鐘意鬧人chok accent
唔chok accent又要笑你港式口音

Ray Winstone 啲cockney 好好J

不過現實啲講見工考speaking 真係唔好用cockney 或其他southern accent，對方聽唔明

講緊中文

根本連鬼佬都覺得平時講RP會好作狀
香港人平時講嘢都唔會好似朗誦咁字正腔圓啦

Disagree 佢地中文係差係真架
利申 睇我名

讀Blaw 應該有讀stat 1字頭 你應該C左？

新加坡人英文係母語喎! 佢地小朋友喺學校都係講英文

佢地年輕一代大部分英文係母語
但華語就比上一代差

就係佢

利申睇利嘉兒
中學睇過劉生個d短片

唔覺
做過兩間公司都有坡狗同事，文法唔係特別好，英文口音差，人又蠢
最大問題係覺得自己好撚醒

Delink 代唔代表易左？

阿滴兄妹啲英文咪就係喺新加坡學㗎囉

On9?
坡佬英文一定好過香港

新加坡人個個都識英文，點比

yes and no 睇咩科

好似hkale同 gce a level咁

理科抛離gce幾百條街

但文科社科如英文/心理學個人覺得gce難d

其實應該母語同母語比

岩岩睇到街訪意大利人英語
又諗返起英超其實好多歐洲球員去踢英超都要上英文班

以前個中學英文暑期作業high大咗用新加坡教材
難撚到仆街，成個暑期做到嘔
人地英文係native language 嚟
有口語唔代表差

大把人英文拎3 做presentation 都er er er
你覺得有7成？

其實佢口音黎計又唔算特別好，香港個chok 聲蕭叔叔秒殺左

呢樣真係，回歸後，所謂英文都係港式英文。

蕭叔叔把聲作狀到爆

有寫字已經算好

樓上有人話香港人英文好我真係笑到碌地
你要我直接d講既話星期日係中環果班賓妹英文能力仲要好過香港人n倍
仲要話香港曾經係英國殖民地我諗d賓妹應該心裏面恥笑緊我地好耐

唔係話幫班money 但人地英文真係好過而家嘅香港人好多 你試下係mk街頭求其搵個人用英文問路會點我估仲差過江er er er sir起碼講到完整句子
利申自己英文都唔好

唔好講笑啦 英文系分分鐘都唔夠人哋Engine fluent

識唔少新加坡/香港人
我覺得新加坡人英文勁D
佢地日常都係用英文,香港日常無乜機會用英文

緊張啫
講中文都er er聲la
格硬話香港人衰啲為乜？根本無得比
兩地都有人好有人差 根本無可能揾到平均水平

得香港先成日都慣性踩低自己 話其他民族好
希望你都可以發掘吓香港人嘅好

所以我咪話佢chok 聲，咁都負皮
如果英文好嘅定義係包grammar同詞句修飾能力，詞彙豐富程度同識唔識靈活運用，蕭叔叔係好過阿滴

講緊香港同新加坡
而且hkdse都執到第8屆

唔係講笑我都有同感
被回歸前香港人只要有讀完個中學出到嚟唔理咩學校基本上英文都唔會差
呢二十年真係睇住一代一代香港人英文越嚟越差
唔好講雞校，連band1尾band2頭嘅中學出嚟嘅學生英文都係er er sir level
只有英中好少少
香港被回歸後真係退步得好撚緊要

香港雖然中文/英文都係法定語言
但香港係English as second language
而且香港人學英文的context 不及新加坡全面

蕭叔讀到去d低音嘅位 我聽得好辛苦

佢都係輸比台灣專業翻譯

人地係native speaker with Singaporean accent
香港係名義上既second language，實際得國際學校學生、少數族裔同expat會用，其他都係講廣東話/普通話

聽埋d formal/written english當spoken english既港式spoken english，我真係唔識欣賞
鬼佬傾計唔會下下屌grammar屌vocab，係得香港人先咁自得其樂

點解佢喺新加坡會學到講英文卷曬脷？

你見過蕭叔叔真人用英文同人溝通互動未？ 你係唔會有機會見到，因為佢肯定查曬國際音標 練好多次chok好曬聲先擺片上網，唔覺得佢喺正常快速對答可以用字同句子native-like

佢地呢代英文直頭係母語，中文就second language
中文讀寫就唔清楚
不過以second language來講
佢地講中文流利過香港人講英文好多

香港人成日話新加坡人口音，香港人口音好好？有乜嘢資格笑人地？

更何況，乜嘢係native口音先？好多新加坡人嘅native language就係英文，咁佢地嘅口音算唔算native口音？

英文來自英格蘭，咁蘇格蘭，北愛爾蘭，威爾斯甚或北美嘅美國或者加拿大英文係唔係唔算native口音？

英文係用來溝通，乜嘢口音都無所謂。人地新加坡人可以講Singlish都可以講Standard English，反之香港人呢？Standard英文做唔到，但係連香港英文都唔夠膽講。香港人有乜野資格笑新加坡英文？

其實講波佬就唔駛踢得好過足球員
馬評員唔識跑得快過馬既

我未見過就唔會咁口響喇。同過面對面傾計，佢同我個英國仔同事吹水把聲同拍片一樣，fluency 用字完全無問題，公司頂頭香港director 都搵佢補英文咬字演講。利申: 英資公司做，日日同歐洲客做project，宜家個project group 全部英國人 (有幾個係英國總公司黎走唔到)

希望香港人可以努力學好英文，英文有助中港區隔，而且我地唔識得英文，香港基本上自己廢自己武功

係咁樣比喻架咩香港人同新加坡人兩邊都係足球員同匹馬嚟咋喎
而家唔係香港人呢匹跛腳馬笑緊坡佬匹馬跑唔到第一名咩

認同！

推

而家係班傻仔用講馬嘅常識嚟講波呀

Colloquial 同 formal都分唔到咪唔叫好囉

老實講原來 HKU BLaw 都幾令人失望
你試下上庭辯護同老爺講個人經歷

GF係坡妹, 英文好係真(平時都係同佢用英文溝通, 被碾壓)
記得IETLS定TOEFL新加坡大幅領先全球其他國家
不過中文唔太好, 同香港人差唔多

香港人英文真係差左好多 IELTS都串錯

真心廢

香港人講英文識colloquial？
你睇下RTHK同Michael Chugani啲local嘉賓先

人地英文真係好過香港, 一來人地主要用英文溝通, 二來佢地教育都係用英文

利申 係新加坡做過intern, 住左半年

新加坡人寫到中文文章比例比香港人寫到英文為低

真
識人英中舊制f.5畢業，另一個f.7中中新制畢業
前者好過後者.............

真。UE真係中中殺手，
elective拎b/c，但死係UE手上嘅人好多
除非ce拎c/above ；極努力，如果唔係中中9成炒
UE>>>>>>>>>>>>>>>dse>ce英文

根本就應該強制全港英中
初中迫你幾年，唔掂就留班，最後點都會進步

UE冇錯係難 但如果連E都攞唔到
學生本身英文水平應該都大問題

真
但少少誇張真係reading/ listening
e=dse level 4水平

好認同香港人既英文普遍係同個邊無得比，佢哋幾乎係English as first/second language,香港就多數係English as second/foreign language。

不過話香港人英文差左既各位唔知可唔可以比個reference 呢?因為一個城市既外語水平通常都同生活水平同升學/就業條件掛鈎，呢廿年應該都係同之前一百四十年(1)一樣,係升緊

ref:
(1)Evans, S. The english language in Hong Kong : diachronic and synchronic perspectives. London: Palgrave Pivot, 2016

你最後提議係冇可能
因為香港first language始終係中文
而且支共而家想將香港變到支那咁 分分鐘遲下全港中學強制講普通話

97 後, 普遍我地用英文係少左, commercial 寫email 仲係英文, 講就少左好L多, 打國際波真係要加強英文, 唔係的話我地好難面向世界.

坡佬同香港根本就係
香港中文好d坡佬英文好d
因為香港人同政府對英文嘅重視程度越來越低
如果唔係根本就唔會有中中出現
而且坡佬係成個英文各重能力都幾強
香港人係英文的優勢只係pronunciation比較好同埋grammar都比坡佬執著少少
最少係普通對話上面香港人都會S+V+O咁講對方會容易明好多